23歲先重新嚟過 會唔會太遲

早2/3年讀咗個文憑之後 就出嚟做嘢

咩行業

32都未遲啦

2頭怕咩

我中一輟學，經毅進到IVE最後入番UGC無錯又係我

我就係23歲讀hd
其實呢兩年黎壓力都幾大
身邊有d人見你咁大個仲讀緊書真係會有d歧視你
同學細你好多，而家個d係02年好幼稚唔會玩得埋
睇你頂唔頂得順
要讀一定要揀專科，否則曬時間

46都未遲啦

23歲好嫩口
有心有力點會怕遲

有文憑可以直接報HD啦

加油
老土講句，我諗33歲時您會多謝今日既自己？

一定唔遲
我就黎三十都想重新黎過

冇人理你
你有料，唔係freeride就得
到時大把人想同你一組

護士大把人廿幾三十轉行啦 驚閪咩

一般入學條件
高級文憑

香港中學文憑考試五科成績達第二級或以上，包括英國語文及中國語文；或

VTC 基礎文憑（級別三）/ 基礎課程文憑；或
VTC 中專教育文憑 / 職專文憑；或
毅進文憑；或
同等學歷

咁睇又真係冇寫文憑可以上

做rn要5年wo，讀完28歲
en雖然讀2年，但係都要睇你成績收唔收
同埋en得16k起薪咋....
我呢兩年返pt成日俾人問點解咁大個未出黎做ft，返學d同學都唔多鍾意我嫌棄你大個之餘，d00年仲要好on9相處唔到，睇你介唔介意呢樣問題

加油
最緊要係對得住自己

2x歲都未係太遲

所以要用多一年時間讀FD先 再HD 讀完HD都26/27歲

23 y2路過

屌 上咗熱門 大家輕手啲

我讀中學從來未試過有一科合格，
之後會考理所當然得0分，
出黎打左幾年工做最低層永無升職，
25歲重考會考5科合格，
跟住26歲報i大hd，
29歲先至畢業

你咁後生唔怕辛苦緊係讀喇

如果目標係HD/Asso 可能考個IGCSE仲好

22破產 路過

樓主加油
我都諗緊讀其他嘢轉行

23唔算好遲 身邊做咗幾年嘢再出黎工作大有人在
講真當年咁細個鳩下鳩下好多人都唔知自己想點架啦
起碼你而家有心讀都唔會太遲
如果你挨到嘅 Part-time HD都可以架 仲可以睇下公司有無資助添

唔會，快手讀完哂都冇得再讀，早起步都係賺多幾年

信我
唔會

同意。不過如果你入行，希望你係想自己有所作為的人，唔係果d覺得返工聽人指示冇問題的奴隸。

有咩所謂
讀得上去就
我hall有個fd 27歲先讀year1
真係冇咩問題

我31歲先讀返書，而家3年級啦，下年考牌，有心唔怕遲

讀邊一科？

會

要晒一年讀FD喎姐姐

係

想就做 人生係要啲衝動

[url][url]有個friend 28歲先畢業 [/url][/url]

[唉VE分數，大學享受] 理大高級文憑2020收分與IVE齊名，12分能成為「大學生」

每個人都有自己timeline
侵都成七十歲先做總統啦

成績太衰/ 新舊制接唔到?

同等學歷呀ching

唔知樓主你係咩文憑

你應該打去問一問 可能唔使嘥一年時間讀FD

btw 23歲真心唔遲

IVE FD一定可以上IVE HD
HD九成學生係FD到黎架

巴打，我三年前都係同你一樣，FD HD咁上，今年畢業，岩岩搵到野做，人工算見得下人，唔好再諗啦，再諗真係遲

利申i大N展

巴打，洗撚理人點睇咩，都洗濕咗個頭就堅持落去

完全唔會

你唔報歲數邊個知你幾多歲
同埋fd/hd呢啲同職業導向有關嘅嘢 大把人都係出嚟做幾年嘢之後又返去讀

讀完個HD再讀埋個bachelor都唔遲

差4年姐當自己留兩年班 都係差2年
你依家身邊多後生有比較先咁緊張 出到黎多老野你就知傻仔左 哂哂自己仲青春緊既時間

巴打讀書愈早讀愈好 永遠都唔會遲 老老實實 你經歷左咁多都知冇學歷選擇係小好多 但簡hd時最好真係搵返搵到食既學科 上唔到大學都有個技能搵到食 例如：工程 IT之類

讀電競HD

唔遲啦 我22都係讀緊ive HD year1
利申：岩岩HKDI HD畢業 而加再讀多個HD

你歧視人 定 人歧視你
咁就話人幼稚
細都係五六年咋喎 ，平時職場上都會遇到唔同年齡嘅人㗎啦
如果你係想識人嘅話，你就放低你呢啲老屎忽心態
不過都可以了解年齡之間唔同係會有少少代溝

要讀多啲書 唔讀真係會後悔.....

唔好撚玩啦師傅，通街大學生

文職你已經輸哂 與其成世做2打6不如出去博一博

轉行搵返d一技旁身既工

唔會，你肯做將來嘅自己會多謝而家嘅自己

樓主想讀醫護 wo
en都難入 唔係普通fd入到 社工 護士呢D算HD神科黎
社工咁 睇過新聞有個毅進 全A先收

正常點都要DSE夠分先收
it 工程就唔洗 真係好抵讀

讀完果科又搵唔到食 讀黎做What ?

玩唔玩得埋我又睇得好開，始終呢個年紀決定返去讀書都係有目的、目標為本，玩、圈子呢啲野放埋一邊咪算（我唔係樓主）

On9 我33歲都移民台灣重新黎過啦

我23歲先final year 都覺自己好老
最重要係你同一個階段D人已經出晒黎做野,
但你仲要on99溫書,煩搵工 d 濕鳩野,
而自己其實唔係咁鐘意讀

唔會

有心唔怕遲，加油Ching

毅進搏上hd 難唔難收？

真 讀乞食科仲撚慘

人地要做護士WO
有咩一技旁身 2年後有 2萬幾起
都未計再邊做野邊PT讀
讀完3萬慢慢加到去六萬 護士長八萬

唔知就唔好亂up
我一開頭無歧視佢地想同佢地玩
但係頭幾日返學已經有人細細聲係到話我大又盛個d說話
仲有平時見到我係會dup低個頭行過唔想理我，我都無得罪佢地，係佢哋本身思想幼稚又小圈子，我都想教返佢哋轉頭，出黎做野大把人大過你，讀書年紀大就比你歧視啦咩。
唔係講笑，你知唔知00後真係好on9，你要接觸過先知

有錢唔係可以直報HD?

唔遲啦，當年有個fd大我4年先讀緊bachelor year 1

好似有啲攞20幾分 都報護士HD

我三十幾都想喺外國用4 年半時間part time讀law 重新嚟過

23 歲好後生

好勵志

讀hd個陣辛苦?

唔會 總好過過多幾年你諗翻起想再黎過先覺得真係太遲

好多人27,8 歲讀返書

外國識有個鬼婆律師40幾歲先考醫科
讀完做gp已經50歲

唔會太遲啦師兄，我俾你仲衰，我係因為情緒病問題太嚴重，兩年冇點做嘢同繼續升學。我都22啦，咪又係FD開始。我覺得你咁樣嘅心態係啱㗎，繼續升學，學嘢，永遠唔遲。

我讀Degree都見過一個50+嘅呀伯同year

認真完全冇取笑佢 覺得好敬佩添

樓主仲咁後生 驚閪

有心唔怕遲

好後生，所有野都唔會太遲。
40歲望翻30都係覺得之前好後生，最緊要唔好怕失敗

20幾分 應該夠分 報公大神科黎

話想FD/毅進搏護士果D GOOGLE過 冇乜可能
見有D比人水左去讀護老課程幾年..好慘 以為可以升到護士
重考DSE可能仲大機會
人地報左幾年HD唔收 最後嬲到去重考DSE入理大DEGREE

東華學院於2011年開辦護理學高級文憑課程，課程不單以醫療衛生知識為基礎，也融合了社會學和心理學的元素。2019/20學年提供150個學額，額滿即止。課程的入學要求為DSE 5科成績達2級或以上，包括中文、英文及數學，並須通過入學面試，去年入學取錄成績平均總分為16分。

我果陣讀全日制工程科，
一個星期番足五日又多天地堂，
收工仲要番兼職幫補下學費，
講真係幾辛苦，
不過我無好似樓上幾位ching話俾人排斥，
成班人無嫌我年紀大玩得好開心，
快快樂樂就畢到業
前排讀埋個top up完夢

所以有心唔怕遲，讀書永無損失

文科要口才好，夠smart或英文好先出到頭？？
果科叫商科呀Ching

鬼得閒笑你咩 佢哋自己都選得HD嚟讀
個個都有返咁上下個人道德
btw PT 定 FT?

咁文科靠咩？你咁講文科咪食硬屎？

我都係23先讀en，同堆我最大，同啲同學相處冇咩問題，呢行大把人20幾先開始讀，有啲仲係媽媽級。
要讀就快啲讀啦，呢行愈黎愈多人爭。

有心咩都唔怕遲，但係你入到去就真係要努力讀書啦。

咁緊係啦ching
你個陣00仲係小學生
而家個d要同00年一齊讀
我同90年嘅人幾好相處，但係00個堆真係on9到震

乜科都要smart嘅

我見有啲同學都係ou個FD升上黎，但好少數，成績應該要好好先上到hd en

應該就唔易入 本身高分嘅都爭住入

講真 為份人工讀 不如咪讀
係咪真係接受到 屎尿 同女人堆嘅世界先
講就易姐

咪就係
由佢一早唔覺醒DSE同大學專科既重要性問題
人生已完
除非有錢過外國一路讀上去

29歲fg第一份工搵幾錢？

dllm先23你行過我真係當你中學雞/asso仔，一拳一個

點移
移民難過俾十幾萬讀HD

依家啲 HD 係咁有新科 有幾多係搵到食

咩保安HD 電競HD

咪又係比學店賺你錢 你仲要浪費兩年時間

25歲由HD 讀起，以家讀緊top up

D人太過美化20幾歲讀返書呢樣野

除非你本身成績好到一定入到nursing

但真係好難

睇下有幾多人本身已經degree 甚至更高學歷都走返去讀護士轉行

就知香港真係冇野好撈

如果無撚啦啦俾十幾萬入學店讀科冇用既野

even係有牌既專科, EG 幼教 社工 配藥

但係呢D科讀完都係乞食失業, 因為supply > demand, 呢幾行一早爆晒煲, 邊接收到咁多畢業生

所以樓狗自己邐清楚

唔好一時熱血走去浪費幾年錢同時間

無錯而家真係通街U GRAD, degree好緊要

但係考慮下你既成績足唔足以你讀有用既科

否則只係課金同時間逃避現實

應該仲難過HD升degree
收生好衰你拎文憑都好 有暗盤可能又睇番你dse bio 英文幾分

有幾何英文好 但要去讀文憑
結果又係收番dse生

一樣係22歲ive hd y1，但真心心理係唔好受既

我31先開始讀電

Agger，望住女友準備畢業，自己仲重新黎過hd y1真係

根本香港冇發展空間

無論講政治上定係更加貼身既20幾歲讀返書

不如盤算下點樣去外地發展好過

btw 唔好問我連degree都冇點移民

我知既話我一早著左草

會 15歲已經要黎過

事實

根本要知道現實

唔好一時熱血衝動上腦

真係當自己動漫電影主角可以翻身咩

最慘係會好撚自卑，望住同年既人staff既有讀上去既有，但自己仲係度渾渾噩噩咁唔知做乜尻真係好冇癮

由你細個唔知讀書既重要性所以一路頹廢懶落去開始
而你屋企又冇錢俾你去外地由低讀起
如果屋企有錢留學一路讀上去doctor都得tim
但係你冇
所以你人生已完.

唔會，我都係23歲先開始

咪就係

網上成日見人話自己成30先grad個態度語氣仲好自豪咁

我心諗做人俾返少少自知之明好

依家都仲係online learning +戴口罩 冇乜機會見真身都暫時冇乜野
預咗嚟緊兩年做毒撚

唔好再水D DSE炒粉炒到得個位數字分數既人去讀醫療專科 eg nursing好唔好

唔知點解而家呢個年代仲會有人覺得nursing仲係以前咁, 讀唔成書先去讀+做

而家nursing school hd 都大把u grad返轉頭爭住報啦

淨係睇DSE成績人地都實高分過你

仲有DSE都可以炒晒粉

係咪咁不自量力覺得讀nursing畢到業呀?

講真話 一陣又比人屌你

咁後生
大把時間啦
此po已完

有人講真話先係好事黎

下下講假話果D除左係過份樂觀天真離地或者自以為係動漫主角可以翻身

仲有一個可能性就係暗地裡想睇人仆街

手足，我24再讀多個degree都字話遲啦

搵科part time 讀 識下其他打緊工讀書的人

有心就唔怕遲

其實呢啲真係無病呻吟
23歲就嗌老
仲有成世人俾你返工/搵工
有得讀書好好珍惜啦
你將來想返去讀書嗰年都返唔到

22歲year1

廿六七歲先讀u嘅都大有人在

記得早幾年有個七十幾歲嘅呀伯先讀完大學

唔好咁冇自信啦 有決心向上好事黎架

中學咩成績
如果成績不錯可以試下再讀番
如果無心讀書出黎做野算啦

其實有心讀書 DSE分數唔會衰到淨係報到文憑

求其考15分以上都報到HD ASSO

咪就係

根本DSE得個位數字真係唔岩讀書

同埋而家新一代升學玩法唔同晒

只要屋企肯支持既話DSE炒粉都可以一路FD HD DEGREE升上去

讀得dip證明根本冇心機讀

20k ar

DSE個位數上到大學係全英文
你會讀得好撚辛苦

佢當年DSE完讀DIP證明分數應該不足以報FD

以前讀hd有同學26添 傾唔傾得埋睇你造化㗎啦 書就為自己而讀 唔會太遲㗎 再諗又浪費多一年

冇勵志故事
我就係成功地失敗既例子
準備乞食.完.

讀個毅進考紀律部隊算啦

襯後生冇咩負擔多D嘗試
唔好得個諗字
到你去到3~40歲回頭望就會後侮當初冇做轉變
雖然唔可以寫包單一定成功
但好老土咁講過程反而會令你成長

唉 自己一個仲係冇咩動力

係東亞地區先咁On9
西方國家唔會理你

好多人返返下工突然自己gap自己一年瘋狂去旅行洗晒錢先返嚟再搵工
cv gap同年齡根本唔係咩一回事

東亞不嬲都係人類不宜居住
思想守舊又on9又多限制

聽講年長生係ive可以Skip FD可以讀HD?

23final year都老？正常22 你遲一年咋喎

覺得自己老 反而代表你仲後生
其實冇得迫 我覺得唔關00定90後問題
你唔識 佢地更加唔識 呢個年齡正常冇呢D經驗 多數都係搵同類做FD
先入為主 驚相處唔到 舒適圈
唯有自己成熟D包容番佢地
反正大人更加清楚 同事同學9成9唔會再見

可以返夜晚 返份pt 我返夜校果陣都好多三四十

有 就係你要做就去做
諗係無撚用

唔驚，你係為左自己而活，唔洗成日諗住人地點睇你
我二十頭，同組有個同學仔係銀行高層3x歲
都係咁讀啦

唔會，永遠唔起步先叫遲
加油

讀FD要分嫁咩?好似唔洗
醫療HD 英文唔掂得1 其實真係會讀唔掂唔出奇 起馬3先好D 咁多野冷門字背

不過我唔同意你DSE成績=一世 返過工心態都唔同哂
你去重考高過分之前都唔奇啦
除非佢之前全力讀都個位分 咁冇野講啦
好多BAND3仔 家底唔好 又識埋班垃圾FD 真係可以咁多年黎冇讀過書

會有好多冷言冷語、男女朋友識唔到，朋友恥笑自己，內心責備自己

我三十五歲先讀degree 不如你咁諗
26 27歲hd畢業（專科）搵工再用兩年讀濕9 pt degree
30歲前已經有degree加專業經驗2-3年
點都追得返你做低賤工種嘅價

事實上冇人會care你
試過有個group mate 28歲
咪又係咁樣讀咁樣相處
鬼理你幾歲咩

唔遲 加油

Same

食妹妹

公開試成績唔係用得幾年炸咩 可以咁re ju咩

26就27都準備重新黎過

永久嫁 無限combine 除非某D科扣分

識人27歲先半工讀返毅進，仲要唔嗲唔吊咁
明明full time但個個月都成9/10日射波唔返工
返學啲嘢又嗌難又剩咁，又話唔想返

我覺得有心唔怕遲，
但如果份人本身就唔係想發奮嘅話，
建議唔好晒錢

如果樓豬係有心有毅力嘅話，當然支持支持

俾個tg，講你聽

我都試過高齡入學
比同學大5,6年
個陣我驚俾人畸視
突登報細年紀同佢地埋堆
但相處耐左反而有個大話咁好唔自在
去到今時今日去第2到讀書用返平常心面對
相處落反而更舒服
所以年紀差異雖然係會有代溝
但其實用平常心看待
人夾人咪又相處到

以為最後做左黑警

會太遲
不過24先再嚟過會更遲

絲打，加油

我同年中學同學都係grad曬做緊野，我就仲讀緊書year 3. 有時聚會提起翻學先諗起佢哋個個都翻緊工，都幾尷尬，覺得自己行得慢過人咁多。
但另一方面，如果你而家讀嘅係你真係想讀，又會為你自己帶來改變嘅，又邊洗咁介意呢，大把學校有mature student 啦

巴打加油

過來人22歲先讀nursing下年27歲先grad
有心唔怕遲呀 一開始我都覺得會唔會太老 但係宜家回想返 好彩當時做左呢個決定
人生流流長 當你30歲先grad仲要做30幾年野先退休

咪姐係佢本身冇心讀
到呢加大個左啲同想做自己想做既野
先考慮想讀番

搞清楚真係自己嘅興趣/工作導向先，如果只係為張cert好易讀讀下又迷茫。
身邊唔少人23,4歲都讀緊，不乏出過社會工作覺得唔啱做再重新讀過其他科，好多都根本未知想做乜，可以話係搵緊興趣，或者係逃避現實，只係心態決定高度。

我中三就出黎玩，最近讀返書攰撚過返工啊屌你老母

EN 21K喇
HD RN讀3年就得

見都有同學廿中廿尾先開始讀nursing
有心唔怕遲
前題係有人收

我相信以樓主而家嘅學歷en同rn hd都唔會收....
隨時要讀埋個health studies hd先收

樓主我同你情況一樣 都係23 都係quit HD出咗嚟做嘢
依家份工都做咗就3年 人工係唔錯 但介意自己低學歷
就無動力push自己

咪撚再水D DSE炒粉炒到離晒罩既人入nursing得唔得

成日講到Nursing係讀唔成書避難所

DSE都炒成咁既有乜可能讀得成醫療專科

唔係中文讀/英文讀既問題

係根本對文字理解能力低

最尾去醫院做野都要睇英文嫁啦

其實都係 不過自己個關過唔到咁解
依家目標係chur盡兩年佢 拎高gpa再試下用non ju睇下會唔會入到bachelor of nursing

記住細個唔讀書嘅後果 你會更加努力

26都未重新開始點搞

你直接去問下vtc個邊仲好

tri take由學店入HKU 夠？

宜家開始計劃啦，再諗就30喇

00後：老撚仲學人霸住個位大家排斥佢！

唔好話醫療專科 就算普通HD全英都好易收皮
但人會進步+ma 當樓主日日溫番英文果d 全力做到唔係冇可能 不過一定少之有少 誇張d咁講樓主真係咁想做既 比7年時間佢讀番dse都得喇掛? dse又唔係iq題 30幾都仲有大把人排隊做en 為錢途

諗方法讀返個學位啦

我都係咁話，純粹想攞張cert,但又enjoy到學校生活

乜野科

23大把青春

老師可能叫你企起身自介：各位同學，呢位同學成20幾歲先讀，大家要幫下佢

身邊有朋友都係20幾歲先讀返year1,不過人地係DSE18-19分。純粹玩咗幾年，玩夠先讀返書果隻。
而家講緊dse得個位數，比你入到去，你連英文都唔識講啦

樓主你個個係咩文憑黎？職專？
其實最快方式建議係先毅進再HD會好啲
因為毅進個資歷 係全面認受性左先
比起IVE 個FD較好 當然如果你想讀個科毅進冇而得FD有 讀FD當然無問題啦 你再讀上去會優先收添
睇番你點簡

申：比多個例子巴打睇 我都係廿中先HD畢業
你而家仲有時間咖 放心去做 一定要做
如果你屋企唔係太困難 我相信佢地一定支持你
加油 巴打 希望等到你好消息

咪就係話佢連讀fd分都唔夠

咪就係
得幾分嗰啲認命出嚟做野算啦
當年乜書都冇溫過都冇樓狗咁低分，雖然我都係低

屌你我24今年year2仲有兩年先畢業
九成同學都係00後
其實冇野既 同自己講入嚟除咗為沙紙仲有分數
唔好比自己浪費時間
搵多啲pt同機會係同你個科有關嘅去試
加油

讀完大學BBQ
想行醫護條路係咪要讀Hd入手先？
利申23 做左一年野

唔遲 室友28歲 yr1

唔會遲
不過要下定決心, 唔好俾其他同學影響你讀書心情, 要好自律
如果你一路返工一路讀, 就要好好管理時間同體力分配
畢業後唔好去做狗

加油

遲左好多, 應該中出時就重新嚟過............

咁都有負皮?

或者你做到rn 可以去做下院舍, 年紀大咗唔好捱壞身子喇

遲撚到爆la
安慰你就話30都未遲
但overall客觀咁由社會角度睇
社會資源個蛋榚就得咁多
個個爭崩頭
鳩hea既
拍馬都追唔到其他人架喇
人地進步既時候你hea
到而家你想進步既時候
人地都繼續進步緊
1.01^365=37.08
0.9^365=0.03
前者係人地每日進步
後者係你每日退步
差幾倍？
1236倍呀
一年炸哩度
仲未計家境
計埋就幾何級數架喇
再諗人就大架喇
所以得閑去諗乜撚野遲唔遲
不如做撚左先講啦好嘛
23歲無經驗無認知思維又狹窄
搵間房塞你入去24小時放題任諗野諗完都係垃圾
到時大咗
身體機能又差過人
認知能力又差過人
就Gg架喇
做佢老母吧

你呢啲唔係叫重新黎過啵，俾油繼續去囉

去到百歲有排未到啦
人生有幾個23年

咪on9啦， 年紀大就歧視人，小學雞咩

屋企錢咩都得

移民先

肯德基成7張先做飲食

驚條撚咩
之前讀果陣有2個阿叔
一個應該三字尾同佢果班玩得幾埋，一個應該四頭都同同還可以（知其中一個上lecture 會會問野）
屌我毒撚格仲衰過佢地

人生係自己既，有心任何事都唔會遲，唔好俾社會既標準限制自己

唔遲 23先讀ASSO 26讀PT DEGREE
有興趣既野一定唔會遲 到時你只會問解果時唔早啲讀

唔遲
翻多幾年工先之後就會後悔點解唔早d讀
唔好諗咁多啦 去馬啦

永遠唔嫌遲
外國讀緊書
班上面有好幾個同學30歲以上都仲讀緊
最近要係你讀番書後努力啲
唔好浪費時間

有心唔怕遲
青春係你自己
人生睇你點運用
唔好比個社會局限咗你嘅思想
香港地唔怕無書讀
3,40歲都讀得書
最後睇你點計劃經驗行先定學歷行先

點會，外國好多醫科生，4x歲先畢業 ，3x-4x先開始讀

唔會 支持你

巴打介唔介意講下本身學歷去到邊、中學成績好唔好
我本身都係24先讀返pt hd 再上大學，有個建議俾你就係搵多啲資訊先做決定，例如你個friend話一定要讀fd 先係唔係真？打去啲機構學校問下會準確啲
又例如讀醫護係咪一定要讀hd ？定讀醫院嗰啲學護都得？
同埋一定要知自己想要咩，係鍾意做醫護定想高人工有前途，定方便移民，所有呢啲諗清楚搵齊資料再做決定，可以避免浪費更多時間

唔洗理人點諗傻仔 讀完你加多幾千人工佢地jealous 架

救救樓豬
只要你過21歲就可以直接報讀高級文憑課程
當然要睇下你以前成積同interview而決定收唔收
所以加油阿 有心咪慢慢讀上去

唔會啊，我以前都係咁。出黎再做野都25,6
依家真係搵到自己想做嘅工，同自己讀嘅科相關，做咗依行3年，人工係以前未讀返書嘅1倍有多。
完全唔會遲，過多幾年存多d 錢，我都會想繼續讀上去，其實有好多同路人，您不孤單加油啊

要讀一定讀專科
由細到大都唔讀書 理所當然咁讀band3 但好開心 亦都冇後悔讀band3 唯一後悔係冇玩放啲

連成個dse都係打機 打牌 返pt過
本身都知唔係咩讀書材料 諗住放榜就去做學徒整西餅 蛋糕

點知dse放榜又 22334
見IT拎咗4 就是鳩但揀咗 ive hd software engineering 讀
反而sem1 最辛苦 因為中學IT 選修network唔係program
之後慢慢都pick up到

讀完之後我冇諗讀唔讀埋 degree 因為我唔知IT狗係咪做得嚟 啱唔啱自己 做咗一年都諗咗好耐 決定讀返degree 不過因為冇錢 揀咗pt-degree讀

半工讀認真真係超辛苦 返工又煩 放工連夜晚果餐都冇得食仆去學校上堂 一上就幾粒鐘 10點先落堂 仲撞正中國肺炎 乜柒都冇得食
so far啱啱九月捱完

講咁大段嘢都係想講 想就去做
唔好思前顧後 當你諗宜啲嘢嘅時候已經哂咗好多時間
與其諗咁多嘢不如襯早接觸相關範疇 等之後上堂讀書冇咁辛苦仲好

利申 我今年都係23歲 只係比較好彩唔知點解裸考都有dse14分 又咁啱揀中IT so far都ok

最後 good luck 畀心機
人生苦短想就去做

屌原來擔心人際
你諗吓你爆唔爆到4畢唔畢到業好過啦
你咁低能分分鐘00後老積過你添
你去為增值定係去識朋友啊
快撚啲報啦柒碌

呢家25仲係讀緊u
不過u入面仲有同學大過我添

never never too later

on9先唔讀 有排你做幾廿年遲果2年冇人會睇

大把人24先HD

有心嘅話，乜都未遲，講完。

有個大同係之前做左幾年野，24歲入返u,上年grad左。亦都有frd 又retake,又asso,啱啱先上返8大year 3.
你個situation 好閒姐。

做10年野 ，儲150萬 相信好多人做到 或者 讀書移民台灣

diu 你唔同人講你幾歲 鬼知你幾歲咩。我22歲 我夠dse 8分 咪又係FD 2年HD 到依家讀緊大學 。 你有恒心係一定可以！加油啦

毅進你夠21就收冇考dse都入到,讀完毅進就等於5條2可以升hd,洗鬼讀完fd再升毅進

淨係睇上面都已經有幾條撚樣叫人認命唔好讀返書
人地努力改變 劈頭就話人英文唔得讀唔黎
就知亞洲呢方面幾撚守舊失敗

其實點解d人成日話讀nursing唔好為人工讀
我本身都係d藍領行業轉nursing
講緊同樣辛苦程度嘅工作下
我試過做水喉爆到成身屎
仲要朝7晚8咁返六日
人工又低成萬
到而家讀nursing雖然都係辛苦
但起碼我為錢嘅前題下起碼有動力捱到落去
去到而家呢刻我成積唔係好標青
但入u係綽綽有餘
反之fg入nursing個班講就為心讀
但讀到肥嘅肥,踢走嘅走
不如你又介紹返d唔為錢又高人工嘅工作俾我?

佢dse個位數
做rn出牌都要3322啦
如果唔重考dse
俾佢搏到上master都做唔返護士

好彩讀到EN嘅話 可以讀conversion course
不過要至少有三年工作經驗 仲要等運到至得

唔係話唔准上進
但都要接受現實睇下自己咩料

30讀返書都未遲喇，心態係自己度，進修提升自己係好事，無遲唔遲，學海無涯阿

我之前讀hd 都大過人6，7年
咪一樣咁相處
如果你覺得佢做嘢/講野小學雞既
笑笑口咪算囉🙂

dse 5條2 5條3比起專科HD好簡單
完

建議樓主唔好幻想過多
DSE 讀番好bio chem maths (理科專科)
或者外語(文科專科)
同埋至少中英有2或者3

否則你好大機會專科HD 讀唔掂
好好奇FD 仔點跟上HD課程
連登成日吹大好易讀
入得專科大部分人專科都讀過有底(BB野)

再講要送樓主入精神科
病情過重

me 25先起步

未到40歲 都唔叫老呀。。。

yr幾

邵逸夫60歲創辦TVB, 你話遲唔遲？

但你打算去讀書就明顯行錯路。

你要增值應該去學一門揾食的技術。

現在收你去讀的，多數不知所謂的科目，賣個學位給你打飛機完夢吧了。

樓主 97 年？我到宜家好多中同都仲讀緊書（yr1 yr2都有），怕乜
btw，你可以出年用年長生身份報HD，無需要經再其他文憑上...

咪就係
浪費十幾萬俾學店之後一無所有
仲要睇樓狗成績就知冇可能入到專科
而家專科HD都大把本身有u grad既爭入去讀黎轉行
班u grad本身DSE已碼十幾20分以上啦
樓狗DSE一定得個位數字分數

然之後上面有人鬧我地做乜踩低樓狗唔准人上進
喂而家係撚唔准人上進咩
而係要接受現實睇下自己咩料
白白浪費幾年時間又fd 又hd 之後升返u
但唔係專科
讀完出黎30幾歲未
老細會想請個普通科22歲fg定係30幾歲普通科冇工作經驗fg

我有個同學26@歲
依家讀緊大學year 4
但佢個樣好細個
year 1嗰陣入去玩o camp
嗰陣佢仲大過啲組爸媽
但冇人諗到原來佢咁大
佢個樣仲細過啲適齡

唔係話唔俾你上進

但你都要接受現實睇下自己咩料

DSE考出黎得幾分好明顯唔係讀專科既材料

真有讀書底既冇溫過書都十五分以上

聰明D既冇溫書/溫少少書應該20分或以上

2字頭驚西咩

我40歲都重新黎過

男定女先
女，就大把機會

唔會太遲啊我都係咁樣既歲數去返讀書
但好講你心態同有足夠心理準備未
同學年紀差異
經濟壓力
你想的話可以tg 傾下

除非讀專科，如果唔係嘅話收收皮先

想讀專科嘅話，直接報護校嘅RN,練好interview，如果入到就直接chur三年正式做RN，再用半工讀讀嗰啲遙距課程攞埋野雞大學嘅大學cert，再有heart少少就再補個ou碩士，跟住擔櫈仔等升職。
當你而家22歲，呢個方法包你20歲中尾可以原地復活，仲要搵多過好多香港人。

前提要捱到護校個三年，肥一科拜拜

利申：只是路過，加油啦香港人

算狗掃吧啦

都話唔係唔准佢讀書上進

不過做人要認命接受現實睇下自己咩料

DSE俾佢由幼稚園開始讀書讀到中六都粉炒到得幾分

你覺得佢讀到護校醫療專科?

問以前學校老師做乜，佢哋畢業幾十年，僅有啲料都係畢業生話佢哋知 你直接問間院校/直接課金報名仲好

有咩可能遲

無爬文吖，佢有講dse分？

樓狗學歷得dip
即係資歷架構仲低過fd
即係佢dse分數連報fd都唔夠
咁嘅成績仲妄想讀nursing

噢咁樣難啲，個人認為係香港得醫療科嘅出路係有少少保障，其他讀唔讀都一樣

連登終於有正常人年年啲人入咗nursing，讀唔多1年就走一半

怕咩遲
你人生仲有幾十年捱

我係你呢個年紀個時 Top up 畢業，出黎社會做左幾年野 浮浮沉沉，去到28歲個時想轉工，由商課轉去工程 , 讀左三年 讀完個HD, 而家再打算讀多個DEGREE 都係咁過啦，我到時畢業應該34歲

唔好諗太多，讀書拎到張證書個個係你，時間好快就過，俾信心自己

而家係31歲了

啲人可能求其吹句水

一陣樓狗真心信左就慘喇

讀一個sem即quit

Lm

真係好多人信架啲𡃁仔𡃁妹讀唔掂就係咁呻，話讀得好辛苦，實習又做到狗咁

老實講咁大個人俾人水兩野就課金十幾20萬去讀一科自己根本讀唔到嘅full time書

係咪應該反省下點解咁不自量力冇自知之明同獨立思考

唔通人地叫你俾晒啲錢佢你真係俾

都咁大個人連自己咩料都唔清楚 ......

點解咁多人怕年紀大俾人歧視？20幾歲讀HD根本係好平常嘅事，好多人都炒科讀多1,2年，出嚟做過嘢，再讀書又會遲幾年。

只要有心去讀書，根本無人有資格歧視你。

咁其實好多學店
但讀u hd要睇interview

ching本身做咩？諗住讀咩

我都23 今年4 5 月HD畢業 戇戇鳩鳩咁過咗
做咗個幾月嘢 身邊個個都U grad
近排先真係諗到有咩想讀
下年報多個asso搏上U
大家加油

如果而家唔做，下年你會唔會再問多次？

唔知ive 有無得插班，found dip d野係淺，插班都應該跟到

唔會

出張工作紙冇咗份工都未屌
你算什麼？

怕閪咩
除非你個樣成個啊叔咁
唔係話 呢個歳數比起啲啱啱dse 雞完
社交技巧又成熟啲 有啲社會經濟 又不失稚氣
啲靚妹見到 都出晒水
個個都想識你

中五ce完出黎做左野幾年
21歲讀新毅進
跟著符碌到u grad埋
呢家做緊assistant engineer

岩阿 我成30歲先黎讀HD 放低讀書成十年
入去唔係搵朋友阿 係幾個可以carry你或者有共同目標既隊友阿,

讀RN都唔係好難既 我見個朋友讀明愛RN
屌 成班幾撚多牛鬼蛇神 讀到成篤屎禁一樣畢到業
一出黎做個私院個個輕輕鬆鬆4皮野 日日IG名牌食好西

借朋友ac留言

今年24歲係日本讀垃圾u既year2

仲要係乞食既旅行科

睇唔到錢途之外仲要對住班00

為左買張沙紙係度渡過日子

所以要讀一定揀專科讀

要讀日文香港HD足夠了
日本U為錢途唔好入
日文都係俾D讀唔成書
有份工就好嘅人
搞咁多做咩

點解？
我出年22讀hd yr1

係工程公司

見過人26歲先IVE HD year2 入黎我公司實習
佢之前係出去社會做野 例如廚房

佢讀完hd接著nonju 入polyu
所以有心唔怕遲

全日制？

基本上日文自學都得😂

果陣時後生唔識諗同埋聽錯人地講

所以搞到甘

旅遊呢d乞食科

到我30歲果陣搵到20k月入都滿足

可能當初唔讀去學門手藝仲有錢途😂

佢會睇你有無能力讀/讀唔讀到先收
唔係一過21歲就收
可能你差小小但有個行既工作經驗先會收
否則佢都會叫你由fd讀起

我26歲Part time 讀返HD
今年讀緊part time top up degree 班上有1/3過30歲嘅人
有位叔叔疑似45以上 有心唔怕遲
同埋問題係遲早都要讀返 唔讀就俾社會淘汰 不如早d讀

日文都係適合D穩穩定定有份工
錢途不着重
讀書唔叻為份普通工嘅人啦

你大費周章哂人力物力去日本讀degree 唔值啦
我自己覺得佢嘅價值僅限兩年日文HD
再揾份採購員或者日資生意嘅公司算啦

唔會
但建議你ft讀
pt就有多d錢
但就燃燒緊成績
btw仲有成年時間草錢讀ft la

唔遲
夜校大把同學仔30零歲轉行
做得你呀爸既uncle都唔係小數

我都覺

所以我建議樓主去讀專科係有原因

我就係人版因爲

SAME
唔知人生條路要點行

搵返啲認受性大啲嘅學校
e.g. hkuspace/hkcc/bucie
如果想重刷得好啲 唔怕辛苦
搵啲可以博degree嘅 hd or asso
例如 hd fulltime讀degree part time讀
degree可以拉長6年讀 由其online上堂成為主流 part time course其實容易過以前好多
真心lihkg有好多post教路
我覺得你肯比心機 個人大個心定咗
努力讀hd or asso 肯硬食哂啲notes
一定上到u
直程唔好話明唔明 你背哂去考試就得
爬下啲舊post 都幾多勵志故事
唔好比自己定型自己 肯努力就會有收獲
我有個中同 讀完中學有啲迷惘
前後好似轉咗2 3間hd asso vtc
最後好似hkcc終於的起心肺讀3.9 gpa
而家24歲asso博返入year 3 ust bba

22歲HD yr1 路過，唔好怕比人睇死
從來冇人可以話你唔得，只有你自己。
唔好輸比人睇，加油

識人26先由asso讀過
佢未代高考生
讀左一年asso之後non jupas入8大，而家岩year 1，要讀足4年先grad
23雖然係遲左少少，但有心唔怕遲，而家唔到到30先讀咪仲遲

我u grad，覺得揀錯科
24做緊垃圾工想重頭黎過但完全冇方向

想讀就讀啦
大學大把老鬼老過你

例子在這裡。

我末代會考，揀左讀ive，果時既ive係讀三年
第一年讀左半年quit左
第二年再重新返同一科，
重新讀返之後 第一年好努力，可笑既係 第二年我又開始hea，無錯最後又再次quit左。

跟住出來做野，
我發現 得中五學歷工作上真係好多限制
成日夜晚都覺得好自卑，
我得中五仲衰過依家個個最少都有中六文憑。
23歲時 都有做research再讀書諗住重新來過。
拖下拖下去到24歲，
因為我只有中五學歷，所有asso最低要求係中六所以唔收
Asso名校hkcc mature student 要25歲
我只有以年長生身分去報cccu，
我的起心肝 話俾自己聽 今次係的最後一次機會
果兩年 我放棄哂所有娛樂，與世隔絕
但我enjoy，因為有人生目標既感覺好實在

最後我3.8GPA 上左8大ugc自己鍾意果科
雖然去到今年year 4 我好大壓力
但我從來無後悔過

我想鼓勵下你，
問下自己 依家唔讀 你之後會唔會每一年都後悔，
你遲一年讀，你既cost會再大啲，
但就算你讀完出來 touchwood對你既工作無幫助
但至少 你呢世人唔會再有個遺憾

By the way我都好想係度多謝3年前支持我返返去讀書既家人朋友，呢啲鼓勵真係好大既動力

一定唔會，可以報唔同課程同大學，加油！

有心怕咩遲

樓主已經遲
當佢有5條2
諗下讀HD職業導向D嘅東西好

讀書咁屎HD都唔知跟唔跟到啦
asso 好大風險
讀完上唔到u無用
無時間俾樓主哂

成日同人講老咗唔好搞咁多野啦
父母都一齊老要退休啦
HD 安份守己啦

我今年都係23，之前中三就quit左
而家啱啱開始夜晚part time毅進
不過未諗到選修讀咩

唔會遲
一定讀返先

得罪講句
23歲真係好後生
唔知遲乜野？

有心唔怕遲啦
我今年先讀大學grad都至少25

我21hd屌你老母依家嗰班02上堂嘈到仆街 我淨係想聽書炸 唔通過嚟呃妹妹閪屌咩

Agree,有心唔怕遲

唔緊要，我隱青左幾年，就黎30先至醒覺重新出發，有心唔怕遲

冇負擔，甚至有家底嘅話驚咩

我又冇喎 可能同啲同班同學都相處得好融洽
都係讀書姐 唔洗諗咁多啦

考紀律部隊員佐級( non popo)
起薪21.7K, 做3年25K, 9年31K

正常人18歲 year1 22 Final year, 你大人1年老d 咩

先唔講你未來係點, 就憑你過往所付出既努力, 抵你有呢個user name

btw, 樓主加油

屋企有錢幾時都唔遲

例子呢度又有一個
兜兜轉轉 重考DSE上ASSO上UGC
因為報遲左一年DSE 依家已經比同學大2-3歲
只可以話 有目標 有心唔怕遲
反而上到去你會發現好多人同你一樣 仲有呢份毅力已經好好

有人30歲先黎轉跑道

23好後生姐 去馬

岸撚鳩
我幾廿歲都都讀啦
你先廿幾

同樓主經歷差唔多 不過兜兜轉轉多過你
舊制中五去讀毅進再上HD 讀讀下搵到份工quit左 後尾quit左份工 宜家用mature身份讀緊degree

話唔遲就安慰你嘅
遲就一定遲咗d
不過仲有得救
把握最後機會

唔好驚，幾歲都得，唔好同人比較。
例子好多的

點解唔先試下考DSE睇睇自己程度再決定。或者有五條2呢。